 全球最大車廠日本豐田汽車（Toyota）今天表示，因為安全氣囊系統瑕疵可能引發火災，召修全球227萬輛車，其中日本境內召修的車占65萬輛，海外約162萬輛。 豐田表示，這次約召修20款車，包括Corolla房車和Yaris小型車。豐田汽車過去兩個月來已接連召修約900萬輛車。 豐田今天在提交給日本國土交通省的聲明中表示：「安全氣囊有裂開四散的風險，可能引發火災或傷到人」。 豐田沒有說明瑕疵可能引發火災的細節，但豐田位在東京的發言人表示，有1名日本乘客向公司抱怨，安全氣囊瑕疵造成車上的乘客座著火。 這名發言人表示，所幸沒傳出有人因這個瑕疵受重傷或出意外。（譯者：中央社林亭儀）。